<resources>
    <string name="app_name">Panda</string>
    <string name="title_activity_main2">MainActivity</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="heslo">cisco</string>

    <string name="balicek_prvej_pomoci">Pri podaní prvej pomoci je dobré... \naby váš balíček prvej pomoci obsahoval :
                                        \n• obväzový materiál (obväzová šátka, elastické obväzy, vata a sterilné kompresy)  \n• nožničky \n• dezinfekčný sprej \n• pinzeta
    </string>
    <string name="zranenie1">Zastavte krvácanie... \nV prípade silno krvácajúceho zranenia musíte najprv zabrániť tomu, aby krv unikala z rany. V prípade akútnej núdze sa môžete pokúsiť zastaviť krvácanie stlačením artérie palcom alebo prstom. Použite čistú látku (v prípade potreby tričko), vyvíjajte tlak na krvácajúcu ranu, a ak je to možné, zdvihnite poranenú končatinu do výšky. Tlaková bandáž s nesavými kompresmi pomáha udržať krvácanie pod kontrolou, pokým psa neošetrí veterinár.</string>
    <string name="zranenie2">Vyčistite zranenie... \nAk je rana znečistená, mali by ste starostlivo odstrániť povrchové nečistoty a cudzie telesá. Ranu môžete opláchnuť vodou z kohútika (najlepšie vlažnou) a vyčistiť čistou látkou (alebo tričkom) (nikdy netrieť!). Ak máte po ruke dezinfekčný roztok, ranu ošetrite a potom jemne vysušte.</string>
    <string name="zranenie3">Priložte obväz... \nObväz bráni krvácaniu, slúži na ochranu rany a prípadne na znehybnenie poškodenej končatiny. Na ranu najprv priložte sterilný kompres. V prípade poranenia vankúšika alebo labky, napríklad strepom, vložte medzi prsty vatu. V závislosti na veľkosti končatiny potom zaviažte vhodným obväzom a zafixujte lepiacou páskou alebo náplasťou. Ak máte po ruke samolepiaci obväz, môžete ho použiť na upevnenie spodného obväzu. Je dôležité, aby bandáž vyvíjala tlak, ale neobmezovala krvný obeh psa. Mali by ste byť schopný vsunúť prst na konci obväzu!Každé zranenie by mal skontrolovať veterinár. Niektoré zranenia nie sú na prvý pohľad viditeľné, ale môžu spôsobiť ťažké vnútorné zranenie, ktoré si vyžaduje lekársku starostlivosť.</string>

    <string name="zlomenina1">Ak Váš pes utrpel nehodu... \nbol zrazený autom alebo spadol a viditeľne kríva, môže mať zlomenú kosť. V tomto prípade musí byť čo najskôr ošetrený veterinárom, pretože nesprávne pohyby alebo nadmerné otrasy môžu viesť k vážnym komplikáciam pri hojení. Ak máte podozrenie na zlomeninu kosti, mali by ste udržať Vašeho psa v kľude.</string>
    <string name="zlomenina2">Fixácia postihnutej končatiny... \nPred príjazdom veterinára postihnutú končatinu stabilizujte. Oblasť okolo zlomeniny obaľte vankúšmi a zaviažte obväzom. K fixácii môžete použiť drevenú palicu alebo pevný časopis či noviny a pripevniť ich ďalším obväzom pozdĺž zranenej končatiny.</string>
    <string name="zlomenina3">Otvorená zlomenina kosti... \nNevkládajte dlahu do otvorenej zlomeniny, kde kosť prešla kožou. V tomto prípade opatrne ranu zakryte a v prípade potreby zastavte krvácanie. Udržiavajte psa v kľude a uistite sa, že je veterinár na ceste.</string>

    <string name="ustipnutie1">Najlepší spôsob, ako pomôcť... \nje chladiť postihnuté miesto, napríklad studenou, vlhkou handričkou, chladiacim blokom z mrazničky, studenou vodou zo záhradnej hadice alebo chladiacim gélom z lekárničky. Po zhruba desiatich minutách sa opuch spravidla zmenší a bolesť ustúpi.</string>
    <string name="ustipnutie2"> Ak si však všimnete výrazné zmeny... \nako pľuzgiere na tele psa, opuchnuté očné viečka a pysky, silné slintanie, značný úbytok energie alebo namáhavé dýchanie, mali by ste okamžite vyhľadať veterinára. Je to naozaj naliehavé, keďže alergická reakcia na osí jed môže mať život ohrozujúce následky.</string>

</resources>
